\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}

%\usepackage[showframe]{geometry}
\usepackage{geometry}
\geometry{centering,total={160mm,250mm},includeheadfoot}

\renewcommand{\title}{DEV3}
\newcommand{\subtitle}{\texttt{C} / \texttt{C++}}
\newcommand{\total}{20}
\renewcommand{\date}{\today}
\renewcommand{\author}{R. Absil (abs)}

\input{header.tex}
\input{cmds.tex}

\lstset{language=c++,
		morekeywords={constexpr}}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}

\maketitle

\begin{consignes}
%\names
%\french
%\justification
%\closedinterro
\examduration{30 minutes}
\closedexam
\item N'écrivez rien sur les feuilles d'énoncé.
\item Je ne regarde pas ce que vous écrivez à titre de préparation sur les feuilles de brouillon : seul ce que vous dites est noté.
\item Vos questions sont tirées au hasard par ordinateur.
\item Vous ne pouvez pas tirer deux questions dont la différence en valeur absolue entre les identifiants vaut moins de cinq. Le cas échéant, vous remplacerez la dernière question piochée par une autre, tirée au hasard, jusqu'à satisfaction des consignes.
\item Vous ne pouvez pas tirer de question qui a été tirée par l'un des cinq derniers étudiants. Le cas échéant, vous remplacerez cette question par une autre, tirée au hasard, jusqu'à satisfaction des consignes.
%\interroduration{1h}
%\remisewindows
%\compilzero
%\item test
\end{consignes}


\codequest{20}{10}{2}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 1}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    for(unsigned i = 5; i >= 0; i--)
        cout << i << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 1}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5 4 3 2 1 0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 1}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Bouche infinie
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 2}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct Boolean
{
    bool val;
    bool log_and(bool b)
    {
        val &= b;
        return val;
    }

    bool log_or(bool b)
    {
        val |= b;
        return val;
    }
};

int main()
{
    Boolean b {false};
    cout << b.log_and(true) << " " << b.log_or(true) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 2}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 2}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 1
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 3}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

void swap(int * i, int * j)
{
    int * tmp = i;
    i = j;
    j = tmp;
}

int main()
{
    int i = 2; int j = 3;
    swap(&i, &j);
    cout << i << " " << j << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 3}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3 2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 3}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2 3
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 4}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    //vous ne pouvez pas modifier la ligne ci-dessous
    int i = 5; int j = 2; double d = 1.25;
    cout << ((i / j) + d) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 4}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3.75
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 4}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3.25
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 5}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int* give_me_a_two()
{
    int * pt;
    *pt = 2;
    return pt;
}

int main()
{
    cout << *give_me_a_two() << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 5}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 5}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 6}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    char* str = "hello world!";
	str[0] = 'H';
    cout << str << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 6}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello World!
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 6}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 7}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>

using namespace std;

int min(const auto& iterable)
{
    int min;
    for(const auto& e : iterable)
        if(e < min)
            min = e;
    return min;
}

int main()
{
    vector<int> v = {4, 3, 1, 8, 5, 9, 10};
    cout << min(v) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 7}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 7}\\
\hline
\begin{lstlisting}
-42
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 8}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    int i = 42; unsigned j = -1;
    cout << (i > j) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 8}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 8}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 9}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    hello();
}

void hello()
{
    cout << "Hello World" << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 9}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 9}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 10}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    cout << ("abc" == "abc") << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 10}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 10}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 11}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct Token
{
    int data;
    Token next;
};

int main()
{
    Token t1 {2}; Token t2 {3};
    t1.next = t2;
    cout << t1.data << " " << t2.data << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 11}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2 3
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 11}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 12}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

void print(void* pt)
{
    cout << static_cast<int>(*pt) << endl;
}

int main()
{
    int i = 2;
    print(&i);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 12}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 12}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 13}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    int i = 42;
    int * pt = &(i + 1);
    cout << *pt << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 13}\\
\hline
\begin{lstlisting}
43
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 13}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 14}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

auto f(int i)
{
    if(i == 0)
        return 1;
    else
        return "Hello";
}

int main()
{
    std::cout << f(0) << std::endl;
    std::cout << f(1) << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 14}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 14}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 15}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

auto f(int i);

int main()
{
    std::cout << f(0) << std::endl;
    std::cout << f(1) << std::endl;
}

auto f(int i)
{
    if(i == 0)
        return 1;
    else
        return 0;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 15}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 15}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 16}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

int main()
{
    auto i;
    i = 1;
    std::cout << i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 16}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 16}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 17}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

int main()
{
    int c = 3;

    auto f = [](int a, int b)
    {
        return a * b * c;
    };

    decltype(f) g = f;
    std::cout << g(3,4) << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 17}\\
\hline
\begin{lstlisting}
36
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 17}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 18}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

auto factorial(auto n)
{
    if(n != 0)
        return n * factorial(n-1);
    else
        return 1;
}

int main()
{
    cout << factorial(4) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 18}\\
\hline
\begin{lstlisting}
24
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 18}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 19}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

auto factorial(auto n)
{
    return n == 0 ? 1 : n * factorial(n-1);
}

int main()
{
    cout << factorial(4) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 19}\\
\hline
\begin{lstlisting}
24
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 19}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 20, fichier \texttt{code20.h}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
auto is_even(auto n) -> decltype(n);
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 20, fichier \texttt{code20.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "code20.h"

auto is_even(auto n)
{
	return n % 2 == 0;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 20, fichier \texttt{code20-main.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include "code20.h"

int main()
{
	cout << is_even(42) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 20}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le Code 20}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur d'édition des liens
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 21, fichier \texttt{code21.h}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
inline bool is_even(int n);
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 21, fichier \texttt{code21.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "code21.h"

bool is_even(int n)
{
    return n % 2 == 0;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 21, fichier \texttt{code21-main.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include "code21.h"

using namespace std;

int main()
{
    cout << is_even(42) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 21}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le Code 21}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur d'édition des liens
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 22, fichier \texttt{code22.hpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#ifndef EVEN
#define EVEN

bool is_even(int n)
{
    return n % 2 == 0;
}

bool is_odd(int n);

#endif
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 22, fichier \texttt{code22.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "code22.hpp"

bool is_odd(int n)
{
    return ! is_even(n);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 22, fichier \texttt{code22-main.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include "code22.hpp"

using namespace std;

int main()
{
    cout << is_even(42) << endl;
    cout << is_odd(42) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 22}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le Code 22}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur d'édition des liens
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 23}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <cstring>

using namespace std;

const char* str = "Hello World";
constexpr unsigned len = strlen(str);

int main()
{
    cout << len << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 23}\\
\hline
\begin{lstlisting}
11
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 23}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 24}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <array>

using namespace std;

int main()
{
    int i = 5;
    array<int,i> a = {1, 2, 3, 4, 5};
    cout << a.size() << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 24}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 24}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 25}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

int main()
{
    int i = 42; int * pt; int& r;
    pt = &i;
    r = i;
    (*pt)++;
    std::cout << r << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 25}\\
\hline
\begin{lstlisting}
43
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 25}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 26}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

void f(int i = 0, int j)
{
    cout << i << " " << j << endl;
}

int main()
{
    f(10);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 26}\\
\hline
\begin{lstlisting}
10
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 26}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 27}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <functional>

using namespace std;

struct A
{
    void print(int i) { cout << i << endl; }
};

void apply(function<void (A&,int)> f, const A& a, int i)
{
    f(a, i);
}

int main()
{
    A a;
    function<void (A&,int)> f = &A::print;
    apply(f, a, 3);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 27}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 27}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 28}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

const int& f()
{
    const int i = 2;
    return i;
}

int main()
{
    cout << f() << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 28}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 28}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 29}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    int i = 3;
    auto f = [=]()
    {
        i++;
    };
    f();
    cout << i << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 29}\\
\hline
\begin{lstlisting}
4
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 29}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 30}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

void f(void) { cout << "v" << endl; }
void f(int) { cout << "i" << endl; }
void g(void* p) { cout << "pv" << endl; }
void g(int* p) { cout << "pi" << endl; }


int main()
{
    char c = 'c';
    f(c);
    g(&c);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 30}\\
\hline
\begin{lstlisting}
i pi
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 30}\\
\hline
\begin{lstlisting}
i pv
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 31}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <memory>

using namespace std;

class B;

struct A
{
    shared_ptr<B> pt;
    ~A() { cout << "-A" << endl; };
};

struct B
{
    shared_ptr<A> pt;
    ~B() { cout << "-B" << endl; };
};

int main()
{
    auto a = make_shared<A>();
    auto b = make_shared<B>();
    a->pt = b; b->pt = a;
    cout << "main" << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 31}\\
\hline
\begin{lstlisting}
-B -A main
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 31}\\
\hline
\begin{lstlisting}
main
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 32, fichier \texttt{code32-a.h}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "code32-b.h"

struct A
{
    int _i;
    B* _b;

    inline int i() const
    {
        return _i;
    }
};
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 22, fichier \texttt{code32-b.h}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "code32-a.h"

struct B
{
    int _i;
    A* _a;

    inline int i() const
    {
        return _i;
    }
};
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Code 32, fichier \texttt{code32-main.cpp}}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include "code32-a.h"
#include "code32-b.h"

int main()
{
    A a {1}; B b { 2, &a }; a._b = &b;
    std::cout << a.i() << " " << b.i() << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 32}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le Code 32}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 33}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A
{
    ~A() = delete;
};

void f(A a) { cout << "f" << endl; }

int main()
{
    A a;
    f(a);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 33}\\
\hline
\begin{lstlisting}
f
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 33}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 34}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A
{
    A() = default;
    A(const A& a) = delete;
};

void f(A a) { cout << "f" << endl; }

int main()
{
    A a;
    f(a);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 34}\\
\hline
\begin{lstlisting}
f
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 34}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 35}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <list>

using namespace std;

int main()
{
    list<int> l = {1, 2, 3, 4, 5};
    for(int i = 0; i < l.size(); i++)
    {
        cout << l.back() << " " << endl; //prints last element
        l.pop_back(); //removes last element
    }
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 35}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5 4 3 2 1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 35}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5 4 3
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 36}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    int i;
    explicit A(int i = 0) : i(i) {}
};

int main()
{
    A a;
    A b = 1.1;
    A c (2.2);
    A d {3.3};
    std::cout << a.i << " " << b.i << " " << c.i << " " << d.i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 36}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1 2 3
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 36}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 37}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>

class Wrapper
{
    std::vector<int> v;
    public:
        Wrapper(const std::vector<int>& v) : v(v) {}
        int operator[](int i) { return v[i]; }
};

int main()
{
    Wrapper w ({1,2,3});
    w[0] = -1;
    std::cout << w[0] << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 37}\\
\hline
\begin{lstlisting}
-1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 37}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 38}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

void f(int) {std::cout << "int" << std::endl; }
void f(int&) {std::cout << "int&" << std::endl; }
void f(const int&) {std::cout << "c int&" << std::endl; }
void f(int&&) {std::cout << "int&&" << std::endl; }

int main()
{
    int i = 2; int & ri = i; const int ci = 3; const int & rci = ci; int&& rri = 2;
    f(2); f(i); f(ri); f(ci); f(rci); f(rri);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 38}\\
\hline
\begin{lstlisting}
int int int& int c rci& int&&
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 38}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 39}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A
{
    int& i;
    A(int& i) { this->i = i; }
    void print() const { cout << i << endl; }
};

int main()
{
    int i = 2;
    A a(i);
    a.print();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 39}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 39}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 40}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A
{
    int i;
    A(int i) { this->i = i; }
};

struct B
{
    A a;
    B(A a) { this->a = a; }
    void print() { cout << a.i << endl; }
};

int main()
{
    A a(2);
    B b(a);
    b.print();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 40}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 40}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 41}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A {};
struct B : A {};

void f() { throw B(); }

int main()
{
    try
    {
        f();
    }
    catch(const A& a) { cout << "A" << endl; }
    catch(const B& a) { cout << "B" << endl; }
    catch(...) { cout << "..." << endl; }
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 41}\\
\hline
\begin{lstlisting}
B
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 41}\\
\hline
\begin{lstlisting}
A
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 42}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct Ball {};

struct Player
{
    Player* target;
    Player(Player* p = nullptr) : target(p) {}

    void throw_ball(Ball b)
    {
        try
        {
            throw b;
        }
        catch(...)
        {
            cout << "I caught the ball and I'm rethrowing it !" << endl;
            target->throw_ball(b);
        }
    }
};

int main()
{
    Player father;
    Player son(&father);
    father.target = &son;

    Ball b;
    father.throw_ball(b);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 42}\\
\hline
\begin{lstlisting}
I caught the ball and I'm rethrowing it
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 42}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Une grande quantité d'impressions, et finalement une erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 43}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main()
{
    try
    {
        int i = 0;
        throw &i;
    }
    catch(int* pt)
    {
        cout << *pt << endl;
    }
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 43}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 43}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 44}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>
#include <algorithm>

using namespace std;

struct A { int i; };

int main()
{
    vector<A> v = {{5},{4},{3},{2},{1}};
    sort(v.begin(), v.end());
    for_each(v.begin(), v.end(), [](A a){ cout << a.i << " ";});
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 44}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 2 3 4 5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 44}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 45}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <map>

using namespace std;

void print(const map<char, int> &m)
{
    for(auto e : m)
        cout << "( " << e.first << " , " << e.second << " )" << endl;
    cout << endl;
}

int main()
{
    map<char, int> m;
    print(m);

    m['C'] = 10;
    m['S'] = m['D'];
    print(m);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 45}\\
\hline
\begin{lstlisting}
(C,10) (S,0)
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 45}\\
\hline
\begin{lstlisting}
(C,10) (D,0) (S,0)
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 46}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct Integer
{
    int i;
    Integer(int i) : i(i) {}
    Integer operator+(const Integer& i) const
    {
        return Integer(this->i + i.i);
    }

};

int main()
{
    Integer i = 2;
    cout << (3 + (i + 2)).i << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 46}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 46}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 47}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <algorithm>

using namespace std;

struct Printer
{
    void operator()(int i) const { cout << i << " " << endl; }
};

int main()
{
    vector<int> v = {1, 2, 3, 4, 5};
    for_each(v.begin(), v.end(), Printer);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 47}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 2 3 4 5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 47}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 48}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct couple
{
    int x, y;
    bool operator!=(const couple&) const = default;
    auto operator<=>(const couple&) const = default;
};

int main()
{
    couple c1 = {2,1};
    couple c2 = {1,2};
    cout << (c1 < c2) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 48}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 48}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 49}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A {};

struct B
{
    A a;

    auto operator<=>(const B&) const = default;
};

int main()
{
    B b;
    cout << (b <= b) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 49}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 49}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 50}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A {};

struct B
{
    A a;

    bool operator==(const B&) const = default;
};

int main()
{
    B b;
    cout << (b == b) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 50}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 50}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 51}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A
{
    bool operator!=(const A& a) const { return false; }
};

int main()
{
    A a;
    cout << (a == a) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 51}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 51}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 52}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

class Array
{
    int* a;
    unsigned s;
    public:
        Array(unsigned s) : a(new int[s]), s(s) {}
        ~Array() { delete[] a; }
        int& operator[](unsigned k) { return a[k]; }
};

void f(Array a) {}

int main()
{
    Array a(5);
    for(unsigned i = 0; i < 5; i++)
        a[i] = i;
    f(a);
    for(unsigned i = 0; i < 5; i++)
        cout << a[i] << " ";
    cout << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 52}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1 2 3 4
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 52}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 53}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

class Array
{
    int* a;
    unsigned s;
    public:
        Array(unsigned s) : a(new int[s]), s(s) {}
        ~Array() { delete[] a; }
        int& operator[](unsigned k) { return a[k]; }
};

void f(Array a) {}

int main()
{
    Array a(5);
    Array b(6);
    for(unsigned i = 0; i < 6; i++)
        b[i] = i;
    a = b;
    f(b);
    for(unsigned i = 0; i < 6; i++)
        cout << a[i] << " ";
    cout << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 53}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1 2 3 4 5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 53}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 54}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct Integer
{
    int i;
    Integer(int i = 0) : i(i) {}
    operator int() const { return i; }
};

Integer operator+(const Integer& i, const Integer& j)
{
    return Integer(i.i + j.i);
}

int main()
{
    Integer i = 3;
    int j = (i + 2.5);
    std::cout << j << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 54}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 54}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 55}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct Floating
{
    double f;
    explicit Floating(double f = 0) : f(f) {}
    operator int() const { return f; }
    operator double() const { return f; }
};

Floating operator+(const Floating& i, const Floating& j)
{
    return Floating(i.f + j.f);
}

int main()
{
    Floating f(3);
    double j = (f + 2.5);
    std::cout << j << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 55}\\
\hline
\begin{lstlisting}
5.5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 55}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 56}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    A() = default;
    A(const A&) { std::cout << "C" << std::endl; }
    A(A&&) noexcept { std::cout << "M" << std::endl; }
};

void f(A a) {}

int main()
{
    f(A());
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 56}\\
\hline
\begin{lstlisting}
C
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 56}\\
\hline
\begin{lstlisting}
M
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 57}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

class A
{
    protected:
        int i;
    public:
        A(int i) : i (i) {}
};

struct B : A
{
    void set(int i) { this-> i = i; }
    void print() { cout << i << endl; }
};

int main()
{
    B b; b.set(2);
    b.print();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 57}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 57}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 58}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    void print() { std::cout << "A" << std::endl; }
};

struct B : A
{
    void print() { std::cout << "B" << std::endl; }
};

int main()
{
    B b; A& a = b;
    a.print();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 58}\\
\hline
\begin{lstlisting}
B
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 58}\\
\hline
\begin{lstlisting}
A
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 59}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    virtual void print() { std::cout << "A" << std::endl; }
};

struct B : A
{
    void print() { std::cout << "B" << std::endl; }
};

int main()
{
    A a = B();
    a.print();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 59}\\
\hline
\begin{lstlisting}
B
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 59}\\
\hline
\begin{lstlisting}
A
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 60}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    virtual void f() = 0;
};

struct B : A
{
    void f() override { std::cout << "Hello" << std::endl; }
};

int main()
{
    B b;
    A a = b;
    a.f();
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 60}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 60}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 61}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    void f(int) { std::cout << "int" << std::endl; }
    void f(char) { std::cout << "char" << std::endl; }
};

struct B : A
{
    void f(int,int) { std::cout << "int,int" << std::endl; }
};

int main()
{
    B b;
    b.f(1);
    b.f('c');
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 61}\\
\hline
\begin{lstlisting}
int char
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 61}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 62}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    virtual A& operator=(const A& a) { std::cout << "=A" << std::endl; return *this; }
};

struct B : A
{
    virtual B& operator=(const B& a) { std::cout << "=B" << std::endl; return *this; }
};

int main()
{
    A * a = new A; B * b = new B;
    a = b;
    cout << "Hello" << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 62}\\
\hline
\begin{lstlisting}
=B Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 62}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 63}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    virtual A& operator=(const A& a)
    {
        std::cout << "=A" << std::endl; return *this;
    }
};

struct B : A
{
    virtual B& operator=(const B& a)
    {
        std::cout << "=B" << std::endl; return *this;
    }
};

int main()
{
    A * a = new A; B * b = new B;
    *a = *b;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 63}\\
\hline
\begin{lstlisting}
=B
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 63}\\
\hline
\begin{lstlisting}
=A
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 64}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

struct A {}
struct B : A{
    ~B() { cout << "-B"; }
};

int main()
{
    A * a = new B;
    delete a;
    cout << "Hello" << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 64}\\
\hline
\begin{lstlisting}
-B Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 64}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 65}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A1
{
    A1() { std::cout << "+A1" << std::endl; }
    ~A1() { std::cout << "-A1" << std::endl; }
};

struct A2
{
    A2() { std::cout << "+A2" << std::endl; }
    ~A2() { std::cout << "-A2" << std::endl; }
};

struct B : A1, A2
{
    B() { std::cout << "+B" << std::endl; }
    ~B() { std::cout << "-B" << std::endl; }
};

int main()
{
    B b;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 65}\\
\hline
\begin{lstlisting}
+A2 +A1 +B -B -A1 -A2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 65}\\
\hline
\begin{lstlisting}
+A1 +A2 +B -B -A2 -A1
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 66}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A
{
    int i;
    A(int i = 0) : i(i)  {}
};

struct B1 : A
{
    B1(int j = 0) : A(j) {}
};

struct B2 : A
{
    B2(int j = 0) : A(j) {}
};

struct C : B1, B2
{
    C(int j1 = 0, int j2 = 0) : B1(j1), B2(j2) {}
};

int main()
{
    C c (2, 4);
    std::cout << c.i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 66}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 66}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 67}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

template<int N>
struct A
{
    A() { cout << N << endl; }
};

int main()
{
    int i = 2;
    A<i> a;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 67}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 67}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 68}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>

using namespace std;

template<class Container, int I>
auto& get(Container& c)
{
    return c[I];
}

int main()
{
    vector<int> v = {0, 1, 2, 3, 4};
    cout << get(v) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 68}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 68}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 69}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

template<class T, class U>
T cast(const U& u)
{
    return static_cast<T>(u);
}

int main()
{
    int i = cast(2.2);
    std::cout << i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 69}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 69}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 70}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

template<class T>
const T& higher(const T& t1, const T& t2)
{
    return t1 > t2 ? t1 : t2;
}

int main()
{
    cout << higher(1, 2.0) << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 70}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2.0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 70}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 71}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>

template<class Container, class T>
void increment(Container<T>& c)
{
    for(auto& i : c)
        i++;
}

int main()
{
    std::vector<int> v = {1,2,3};
    increment(v);
    for(auto i : v)
        std::cout << i << " ";
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 71}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2 3 4
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 71}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 72}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <vector>

template<template<class, class ...> class Container,
    class T, class... Whatever>
void increment(Container<T, Whatever...>& c)
{
    for(auto i : c)
        i++;
}

int main()
{
    std::vector<int> v = {1,2,3};
    increment(v);
    for(auto i : v)
        std::cout << i << " ";
    std::cout << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 72}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2 3 4
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 72}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 2 3
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 73}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

template<class ... Args>
void print_content(const Args* ... args)
{
    ((std::cout << " " << *args), ...);
}

int main()
{
    int i = 2; double f = 3.1; double * pt = &i;
    print_content(&i, &f, pt);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 73}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2 3.1 2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 73}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 74}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <algorithm>
#include <vector>
#include <string>

using namespace std;

template<template<class, class ...> class Container,
    class T, class ... Whatever>
ostream& operator<<(ostream& out, const Container<T,Whatever...> & c)
{
    for_each(c.begin(), c.end(), [](const T& t){ cout << t << " "; });
    return out;
}

int main()
{
    std::vector<int> v = {0, 1, 2, 3, 4};
    cout << v << endl;
    string s = "Hello";
    cout << s << endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 74}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1 2 3 4
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 74}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 75}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

template<class Function, class... Params>
auto apply(Function&& f, Params&& ... params) -> decltype(f(params...))
{
    return f(std::forward<Params>(params)...);
}

void f(int& i)
{
    i++;
}

void f(const int& i)
{
}

int main()
{
    int i = 0;
    apply(f, i);
    std::cout << i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 75}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 75}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 76}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

template<class T1, class T2, int I>
struct A {};

template<class T, int I>
struct A<T, T*, I>
{
    A() { std::cout << I << std::endl; }
};

template<class T1, class T2, int I>
struct A<T1*, T2, I>
{
    A() { std::cout << I << std::endl; }
};

template<class T1, class T2, int I>
struct A<T1, T2*, I>
{
    A() { std::cout << I << std::endl; }
};

int main()
{
	A<int*, int*, 2> a;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 76}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 76}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 77}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct A  {
    void f()  {
        std::cout << "f" << std::endl;
    }
};

struct B  {
    int i;
    void g() {
        std::cout << "g" << std::endl;
    }
};

template<class T> bool is_A(T t) {
    return sizeof(T) == sizeof(A);
}

template<class T> bool is_B(T t) {
    return sizeof(T) == sizeof(B);
}

template<class T>
void f(T t) {
    if (is_A<T>(t))
        t.f();
    else
        t.g();
}

int main() {
    A a; B b;
    f(a);
    f(b);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 77}\\
\hline
\begin{lstlisting}
f g
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 77}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 78}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

template<class T>
struct A
{
    T t;
    int i;
    A(int i) : i(i) { std::cout << i << std::endl; }
    A(T t) : t(t) { std::cout << t << std::endl; }
};

int main()
{
    A<int> a = 2;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 78}\\
\hline
\begin{lstlisting}
2
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 78}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 79}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

struct Duck
{
    void quack() { std::cout << "Quack" << std::endl; }
};

template<class T>
concept looks_like_duck = requires(const T& t)
{
    { t.quack() };
};

template<looks_like_duck D>
void squish(D& d)
{
    d.quack();
}

int main()
{
    Duck d;
    squish(d);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 79}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Quack
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 79}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 80}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <type_traits>

template<class T>
concept Integral = std::is_integral_v<T>;

template<Integral T>
concept SignedIntegral = std::is_signed_v<T>;

template<SignedIntegral I>
void increment(I& i)
{
    i++;
}

int main()
{
    int i = 0;
    increment(i);
    std::cout << i << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 80}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 80}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 81}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <iostream>
#include <concepts>

std::integral auto gcd(std::integral auto a, std::integral auto b)
{
    return b == 0 ? a : gcd(b, a % b);
}

int main()
{
    std::cout << gcd(27, 15) << std::endl;
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 81}\\
\hline
\begin{lstlisting}
3
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 81}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 82}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

int f(const char tab[])
{
    printf("%zu\n", sizeof(tab) / sizeof(*tab))
}

int main()
{
    char bat[] = {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7};
    printf("%zu ", sizeof(bat) / sizeof(*bat));
    f(bat);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 82}\\
\hline
\begin{lstlisting}
7 7
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 82}\\
\hline
\begin{lstlisting}
7 8
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 83}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

int* give_me_a_one()
{
    int * pt = 1;
    return pt;
}

int main()
{
    printf("%d\n", *give_me_a_one());
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 83}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 83}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 84}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#define MAX 5;

int main()
{
    int tab[MAX] = {};
    for(unsigned i = 0; i < MAX; i++)
        printf("%d ", tab[i]);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 84}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 0 0 0 0
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 84}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de compilation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 85}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include "stdio.h"
#define rectangle_area(w,h) (w * h)

int main()
{
    printf("%d\n", rectangle_area(2, 3 + 4));
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 85}\\
\hline
\begin{lstlisting}
14
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 85}\\
\hline
\begin{lstlisting}
10
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 86}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

const int* make_tab()
{
    const int t[] = {1,2,3,4,5};
    return t;
}

int main()
{
    const int* t = make_tab();
    for(unsigned i = 0; i < 5; i++)
        printf("%d ", t[i]);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 86}\\
\hline
\begin{lstlisting}
1 2 3 4 5
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 86}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 87}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>

void make_tab(unsigned* tab, unsigned size)
{
    tab = (unsigned*)malloc(size * sizeof(unsigned));
    for(unsigned i = 0; i < size; i++)
        tab[i] = i;
}

int main()
{
    unsigned * tab = NULL;
    make_tab(tab, 5);
    for(unsigned i = 0; i < 5; i++)
        printf("%d ", tab[i]);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 87}\\
\hline
\begin{lstlisting}
0 1 2 3 4
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 87}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 88}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

int main()
{
    const char str[] = {'H', 'e', 'l', 'l', 'o'};
    printf("%s\n", str);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 88}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 88}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 89}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>

int main()
{
    char* s1 = "Hello "; char* s2 = "World!";
    strcat(s1, s2);
    printf("%s\n", s1);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 89}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello World
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 89}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 90}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

int main()
{
    char str[5] = "Hello";
    printf("%s\n", str);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 90}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 90}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 91}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>

int main()
{
    char* s1 = "Hello";
    char* s2 = " World";
    char s12[strlen(s1) + strlen(s2)];
    strcpy(s12, s1);
    strcat(s12, s2);
    printf("%s\n", s12);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 91}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Helo World
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 91}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|p{.935\textwidth}|}
\hline
\textbf{Code 92}\\
\hline
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#incclude <string.h>

int main()
{
    char* s1 = "Hello";
    char* s2 = " World";
    strcat(s1, s2);
    printf("%s\n", s1);
}
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage souhaité du Code 92}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Hello World
\end{lstlisting}\\
\hline
\textbf{Affichage produit par le code 92}\\
\hline
\begin{lstlisting}
Erreur de segmentation
\end{lstlisting}\\
\hline
\end{tabular}

\end{document}

